Tunga Jaan on ennast omma pega Rein tuttrega Marri 1 laps Leso kaomma naisega monakas to wisi palgano et temma tulleb jurripaewal 1866 moisa a saab moisa korter ning 1 1/2 wakka alla maa 2 lehmal moisa põllo põhk - 1 kathe hobbuse korno rukki 2 tauwilla plgi lehmi jaous Pedo ja Marri oigus om igga paew tole tulla, naise oigus on suwel pool aig töle tulla talwe 1 päew igga näddal. Suwe palka on mehhel 25 kopik, talwe 20 kopik paew n. Naise palk pm allati 15 kopik. Lapset kui kõlbawa töle, saawa poole naise palka.
Mona maksab
rukki 22 wakka maksab wak 135 kopik
sormed 3 1/2 wakka     144
puid 3 suld   suld     1 Rub
Tukki kaupa töö est massetas
1 wakkama wilja loikus ja kokopannime 80 Kp
1                   haina teggimene                 40
1 wak kartofle wotmine                         3 cop
1 süld puid saega loigatu, lõhoto sulla wisi kokko pantu      30 kop
1 seld krawi 2 jalg põhi 2 jalg suggaw
6 jalg lai                            4 cop
1 Ld lina rabbatu                     20 cop
Haina saab 1 osatük poles tehha,
Kes ppaewa palgan suure eikkatega nidab saap 
